* Ca commence a se preciser!
git-svn-id: http://gasp.dev.regis-gianas.com/svn/trunk@12 403e655e-980a-47bd-8c60-1ee5348bb6b7

doc/meta.v
@@ -1,3 +1,7 @@
+(** Some piece of Coq to illustrate notes of
+   Sat Jan 16, 2010  7:21 PM 
+ *)
+
 Parameter atom : Type.
 Hypothesis atom_dec : forall (x y : atom), {x = y} + {~ x = y}.
 
@@ -14,7 +18,7 @@ Inductive term : Type :=
 | App : term -> term -> term
 | Lam : atom -> type -> term -> term.
 
-Inductive has_ty : env -> term -> type -> Prop :=
+Inductive has_ty : env -> term -> type -> Type :=
 | tyVar : forall x ty Γ, 
     lookup Γ x = Some ty 
  -> has_ty Γ (Var x) ty
@@ -28,20 +32,191 @@ Inductive has_ty : env -> term -> type -> Prop :=
   has_ty (bind x ty1 Γ) t ty2 ->
   has_ty Γ (Lam x ty1 t) (Arrow ty1 ty2).
 
-(** Il faudrait trouver un type général à donner à une représentation
-   syntaxique de ces règles. *)
+Inductive signature : Type :=
+| Atom : signature
+| Typ  : signature
+| Env  : signature
+| Term : signature 
+| HasTy : env -> term -> type -> signature.
 
-Record judgment := mkJudgment {
-  jenv : env;
-  jterm : term;
-  jtype : type
+Fixpoint interpret_signature (s : signature) : Type :=
+  match s with
+    | Atom => atom
+    | Typ => type
+    | Env => env
+    | Term => term
+    | HasTy e t ty => has_ty e t ty
+  end.
+
+Require Import List.
+
+(* FIXME: The following two are fold_left...*)
+Definition object : Type := sigT interpret_signature.
+
+Hypothesis object_eqdec : forall o1 o2: object, { o1 = o2 } + {~ o1 = o2 }.
+
+Definition properties := object -> bool.
+
+Require Import String.
+
+Inductive dlist : Type :=
+| dnil : forall a:signature, interpret_signature a -> dlist
+| dcons : forall (a : signature), (interpret_signature a -> dlist) -> dlist.
+
+Fixpoint interpret_abs (s : dlist) : Type :=
+  match s with
+    | dnil ty _ => interpret_signature ty
+    | dcons ty f => forall x: interpret_signature ty, interpret_abs (f x) 
+  end.
+
+Record transformer := mk_transformer {
+  name   : string;
+  spec  : dlist;
+(*  pre    : ?; : precondition ? *)
+  implementation : interpret_abs spec
 }.
 
-Notation "Γ ⊢ e : τ" := (mkJudgment Γ e τ) (at level 30).
+Lemma bind2 : 
+forall env x y ty0 ty1 ty2 t,
+  has_ty (bind y ty0 (bind x ty1 env)) t ty2 ->
+  has_ty env (Lam x ty1 (Lam y ty0 t)) (Arrow ty1 (Arrow ty0 ty2)).
+intros; constructor.
+constructor. 
+auto.
+Defined.
 
+Check bind2.
 
+Definition bind2_patch :=
+  mk_transformer "bind2"
+  (dcons Env 
+    (fun env => dcons Atom
+      (fun x => dcons Atom
+        (fun y => dcons Typ
+          (fun ty0 => dcons Typ
+            (fun ty1 => dcons Typ
+              (fun ty2 => dcons Term
+                (fun t => dcons (HasTy (bind y ty0 (bind x ty1 env)) t ty2)
+                  (fun H => dnil 
+                    (HasTy env (Lam x ty1 (Lam y ty0 t)) (Arrow ty1 (Arrow ty0 ty2)))
+                    (bind2 env x y ty0 ty1 ty2 t H))))))))))
+  bind2.
 
-Definition lam_spec :=
-  forall Γ x t ty1 ty2, 
-    mkJudgment ((x, ty1) :: Γ) t ty2 ->
-    True.
+Extraction bind2_patch.
+
+Require Import FMaps.
+Require Import FMapAVL.
+
+Module Make (Mem : WS).
+
+Definition derivation_name := Mem.E.t.
+
+Inductive expression : Type :=
+| DerivationName : signature -> derivation_name -> expression
+| Transformer : transformer -> list expression -> expression
+| Object : forall s:signature, interpret_signature s -> expression.
+
+Inductive patch : Type :=
+| New    : derivation_name -> expression -> patch
+| Update : derivation_name -> expression -> patch
+| Seq    : patch -> patch -> patch.
+
+Record repo := mk_repo {
+  derivations : Mem.t expression;
+  context     : Mem.t (list derivation_name)
+}.
+
+Hypothesis signature_eqdec : forall s1 s2: signature, { s1 = s2 } + { ~ s1 = s2 }.
+
+Require Import Program.
+
+(** [coerce T U Hid x] is an explicit coercion from [x] of type [T] to
+   a value [y] of type [U], which is justified by a type equality
+   [Hid]. [x] and [y] are related by a John Major equality. *)
+Lemma coerce : forall (T U : Type), T = U -> forall (x : T),
+  { y : U | JMeq x y }.
+Proof.
+  intros. subst. exists x. constructor.
+Defined.
+
+(** Most of the time, the type inference engine of Coq can help us to
+   determine [T] and [U]. *)
+Notation "▹ t" := (coerce _ _ _ t) (at level 10).
+
+(** When [T = U], this tactic turns a dependent equality 
+   into a Leibniz' and substitute it right away. *)
+Ltac substT H :=
+  generalize (inj_pair2 _ _ _ _ _ H); intro; subst; clear H.
+
+(** When [T = U], a coercion is the identity. *)
+Lemma coerce_id : forall T (x : T) H, proj1_sig (coerce T T H x) = x.
+Proof.
+  intros.
+  destruct (coerce T T H x). simpl. apply JMeq_eq; auto.
+Qed. 
+
+Program Fixpoint check_dlist (spec : dlist) (tys : list (option object)) : option object :=
+  match spec, tys with
+    | dnil ty x, nil => Some (existT _ ty x)
+    | dcons ty f, (Some (existT xty x)) :: tys => 
+      if signature_eqdec ty xty then
+        check_dlist (f (▹ x)) tys
+      else 
+        None
+    | _, _ => None
+  end.
+Next Obligation.
+Proof. intuition.  inversion H1. inversion H0. Defined.
+Next Obligation.
+Proof. intuition. inversion H1. inversion H0. Defined.
+Next Obligation.
+Proof. intuition. inversion H0. inversion H1. Defined.
+
+(** To remove the artificial nat, define an inductive expressing
+   that [derivations r] is a dag. *)
+Program Fixpoint 
+interpret_expression (n : nat) (r : repo) (e : expression) 
+: option (sigT interpret_signature) :=
+match n with
+| O => None
+| S n =>
+  match e with
+    | Object s x => Some (existT _ s x)
+    | Transformer t es =>
+      let etys := List.map (interpret_expression n r) es in
+        check_dlist (spec t) etys 
+    | DerivationName s x => 
+      match Mem.find x (derivations r) with
+        | None => None
+        | Some e =>
+          match interpret_expression n r e with
+            | None => None
+            | Some (existT s' y) =>
+              if signature_eqdec s s' then
+                Some (existT _ s' y)
+                else 
+                  None
+          end
+      end
+  end
+end.
+
+(** Fin du Coq bien type. *)
+
+(** Les invariants de fonctionnement de l'interprete: 
+   - toute expression du repo à une interprétation;
+   - le repo forme un DAG ; 
+   - à chaque (grand) pas d'exécution, on passe d'un repo bien formé à un autre. *)
+
+Fixpoint play (r : repo) (p : patch) : 
+  (** Retourne une liste de sous-problemes dont les solutions sont
+     des patchs qui assurent la reconstruction d'un repositoire 
+     bien forme. *)
+  (** FIXME: Quel type pour ces objets-la? *)
+
+| New    : derivation_name -> expression -> patch
+| Update : derivation_name -> expression -> patch
+| Seq    : patch -> patch -> patch.
+
+(** A suivre ... *)
+
